紅隧通車 候車市民：不怪責示威者

紅隧通車 候車市民：不怪責示威者

【本報訊】紅磡海底隧道本月14日遭嚴重破壞，收費亭被縱火焚毀，經近兩星期搶修後，隧道昨早恢復通車，多條過海巴士線亦重新投入服務。昨早上班繁忙時間，紅隧往港島方向並無往日的候車人龍，有候車市民指，封閉紅隧令上班時間增加，但不會怪責示威者。

昨早上5時起，紅隧管道來回方向全部四條行車線恢復通車，過海巴士線亦陸續恢復服務，清晨行車暢順。工作人員於收費亭前放置多個雪糕筒作指示，九龍來回出入口交通大致暢順，陸續有乘客等候過海巴士。安運道一帶有警車戒備及圍封，多名防暴警員於巴士站一帶巡視。紅隧包括人手及自動繳費的全部16個收費亭雖已開放，惟由於拍卡電子繳費系統受破壞，信用卡繳費暫停，收費人員以手提式八達通機，讓司機拍卡繳費。

紅隧昨恢復通車，汽車在收費亭排隊繳費。李家皓攝
繁忙時間未見人龍

相關新聞：消防、記者戳破「無人踩人」警謊

兩名在酒吧工作的男女，收工後到紅隧巴士站候車，他們稱隧道連日封閉，收工後需改到尖沙嘴站搭的士回家，車資要多花數百元。市民羅小姐下班後，步行至紅隧巴士站候車回家，她稱每天清晨5時下班，紅隧封閉後，要於公司等候一段時間，至清晨6時到港鐵尖沙嘴站乘頭班車或乘的士回家。儘管不方便，羅小姐未有責怪抗爭者，「班學生都好辛苦，雖然唔係我嘅仔女，但我亦都有仔女，睇到佢哋咁我個心好唔舒服，希望政府盡快回應訴求」。

至早上8時，一輛洗街車到達紅隧口，於巴士站一帶清洗，幾名工人持水喉射水及用掃帚清洗行人路一帶。上班繁忙時間時，紅隧九龍入口巴士站未見候車人龍，巴士埋站後乘客可輕鬆上車，市民對此感意外。接近9時，車流開始增加，由於人手收費需時，紅隧往香港方向車龍尾至公主道，行車緩慢。

紅隧通車前發生一段小插曲，約凌晨4時半，紅隧尚未恢復通車，一輛運魚車突駛至收費亭，並成功突圍駛進隧道往港島，當時收費亭內並無職員，據悉附近有職員大感錯愕，「點解佢（運魚車）可以入到嚟？」

立法會建築、測量、都市規劃及園境界議員謝偉銓批評，政務司司長張建宗在回覆如何確保紅隧不被佔據時不負責任。他建議政府實行紓緩措施，以補償市民過去數月所面對的交通苦況，包括未來三個月補貼市民交通費；他又指過海隧道擠塞問題嚴重，建議政府立即研究興建第四條過海隧道。

■記者謝志輝、李家傑

不割

港共響紅隧通車第一件事係諗住點收隧道費

3不

點解佢（運魚車）可以入到嚟？

謝偉X收皮啦

香港人好波

羅小姐

政府區選講大話話有排都整唔好

結果區選之後
即刻整好

仲要收隧道費都痴線嘅

警犬：汪汪汪！民意逆轉！

民意

當時收費亭內並無職員，據悉附近有職員大感錯愕，「點解佢（運魚車）可以入到嚟？」

佢點入嚟的